曾俊華你同我入黎！

曾俊華
我地知道點解你做財政司長堅持唔派錢
你一早知到大陸要燒哂香港儲備
雖然你口講話派錢冇幫助
其實係盡力留番儲備保護香港、保護我地香港人
好可惜你選唔到
林鄭亦要搞人工島繼續燒錢
但無論如何
你點愛香港、點為我地香港人
我地會永記於心
你個名亦會永留青史

守財奴唔做野點都好過亂洗錢大興土木

未來基金（英文：Future Fund）由前任財政司司長曾俊華於2015年2月25日透過《2015年至2016年度香港政府財政預算案》宣布將會設立，作為長線投資用途，用以爭取高回報的利益，並且增強香港政府的財政的可持續性。當香港政府財政儲備降至不足半年的公共開支時，就會啟動預警，香港政府需要就此進行債務融資或者資產證券化，最後才考慮動用未來基金，由立法會批准，甚至中斷未來基金為期至少10年的存放期，以解公共支出的燃眉之急。

2000億幫香港人儲起黎

你走啦 我唔想搞大佢

咁都上到神枱

曾俊華一早睇穿共匪既陰謀
宜家變左陽謀

on9 財爺黎講佢算最無用
因為佢真係無做過野

不過依加果個都係垃圾

總計前財政司長曾俊華過去9年共撥出至少4148.4億元成立或注資各個基金，平均每年撥出460.9億元。當中包括在15年度以「適時儲蓄」為由，從土地基金抽取2200億元成立未來基金；以及成立房屋儲備金，並於14和15年度合共向基金注資725億元。

品客幫香港儲左4000億

儲咁多錢咪又係比土共用撚哂

佢想儲多啲一次過比大陸食大啖啲咋

佢起碼人人六千

咪on9啦

明知儲儲埋埋都係畀支那掠晒
點解唔當初派多d錢

當香港政府財政儲備降至不足半年的公共開支時，就會啟動預警，香港政府需要就此進行債務融資或者資產證券化，最後才考慮動用未來基金，由立法會批准，甚至中斷未來基金為期至少10年的存放期，以解公共支出的燃眉之急。